\documentclass[a4paper]{G2-105}
\usepackage[utf8]{luainputenc}

\input{settings.tex}

\begin{document}

%
\VSTUSetDocumentNumbersPrefix{Л.2.}
\VSTUInitializeRDProg
%

\abstract{Аннотация}

Документ представляет собой руководство программиста типа вопросов Preg для СДО Moodle. В документе содержится общая информация о разработанной системе, ее назначении, способах обращения к ней и возможным сообщениям об ошибках.

Документ включает в себя страниц~---~\totalpages.

\CommonKeywords

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\chapter{Назначение и условия применения программ}

В настоящей работе усовершенствован модуль поиска совпадений для типа вопросов Preg для СДО Moodle.

Сам тип вопросов предназначен для эффективной оценки ответов студентов в открытой строковой форме и генерации подсказок для частично правильных ответов. Используются регулярные выражения для задания шаблонов ответов.

Усовершенствованный модуль предназначен для определения совпадений ответов студентов с регулярными выражениями (в том числе и частичных), а также генерации строк для частичных совпадений.

Усовершенствование заключалось в добавлении поддержки операций рекурсии и вызова подвыражения, что позволило учитывать произвольную правильную расстановку скобок в ответах студентов и снизить количество ложноотрицательных оценок.

\chapter{Характеристика программы}

Разработанный модуль имеет два режима работы:
\begin{itemize}
\item быстрого поиска совпадений и генерации подсказки;
\item медленного поиска совпадений и генерации подсказки.
\end{itemize}

Первый режим используется, когда в регулярном выражении не встречаются обратные ссылки, условные подвыражения, рекурсия и другие возможности, делающие его нерегулярным в строгом математическом смысле.

В первом режиме алгоритмы поиска совпадений и генерации продолжения работают с линейной зависимостью времени выполнения от длины входной строки. Во втором режиме время выполнения может зависеть экспоненциально от длины входной строки.

\chapter{Обращение к программе}

Для использования модуля поиска совпадений необходимо в нужном месте создать объект класса qtype\_preg\_fa\_matcher и вызывать метод поиска совпадений. В случае частичного совпадения внутри будет автоматически вызван метод генерации его продолжения. Метод генерации продолжения частичного совпадения публично недоступен.

\chapter{Входные и выходные данные}

\ttl

\section{Конструктор модуля поиска совпадений}

Конструктор принимает два параметра:
\begin{itemize}
\item регулярное выражение в виде строки;
\item опции в виде объекта qtype\_preg\_matching\_options.
\end{itemize}

Второй параметр является необязательным, в случае его отсутствия будут использованы опции по умолчанию.

\section{Метод поиска совпадений}

Метод поиска совпадений называется match\_from\_pos. Он является методом интерфейса абстрактного модуля поиска совпадений.

Входные параметры метода:
\begin{itemize}
\item строка, в которой ищется совпадение;
\item индекс, начиная с которого ищется совпадение.
\end{itemize}

На выходе метод выдает объект типа qtype\_preg\_matching\_results. В случае частичного совпадения у этого объекта будет заполнено поле extendedmatch, содержащее объект такого же класса, представляющий полное сгенерированное совпадение. Объект такого типа содержит индексы и длины совпадения по всем подвыражениям и строку (для совпадения строка оригинальная, для extendedmatch~--- сгенерированная).

\chapter{Сообщения}

Во время редактирования вопроса пользователь может получать сообщения об ошибках в регулярном выражении. Часть из них~--- синтаксические и исправляются составителем вопроса, однако в ряде случаев может потребоваться вмешательство системного администратора. Например, ошибка о слишком большом конечном автомате исчезает после увеличения максимального количества состояний и/или переходов в глобальных настройках.

\end{document}
